IPhone 7賣點防水，但係佢又話如果入水保養唔包？

走去天才吧整佢同我講如果check到入左水唔包
咁即係防唔防水？

防濺水呀
柒頭
Sony 都係咁喇
你買架船包唔包潛水呀
包你去大西洋深潛好無？

戴頭盔

秒殺

完全演繹衝出嚟柒

樓豬真係潛撚左水

其實iphone係可以浸水

7 = 可將裝置浸泡在最多 1 公尺內的水中約 30 分鐘，不會造成裝置損壞。 （僅限淡水）

iPhone 7 and iPhone 7 Plus are splash, water, and dust resistant and were tested under controlled laboratory conditions with a rating of IP67 under IEC standard 60529. Splash, water, and dust resistance are not permanent conditions and resistance might decrease as a result of normal wear. Do not attempt to charge a wet iPhone; refer to the user guide for cleaning and drying instructions. Liquid damage not covered under warranty.
Splash係濺水
咁water resistant係咩意思？

俾埋link
可能應該中文叫抗水比較好
同埋佢個lab water resistant condition 係可以浸一米內淡水三十分鐘
咁點證明係佢機身問題定浸太耐？

water resistant =/= waterproof
Water-resistant: able to resist the penetration of water to some degree but not entirely
Waterproof: impervious to water

source:

高連兩登係好多人會用好誇張嘅極端例子屌下人覺得好好笑
跟住下面會有一堆羊群資料都唔查就跟車

係，所以我話中文可能叫抗水比較好
但係佢點證明我係人為失誤定佢機身問題？
我唔係壞入水，只係奇怪佢咁講。

佢係防水但apple 自己都唔建議浸水（好似係）

我都係
但心諗如果佢設計有問題入左水我咪仆街

所以抗濺水其實一樣
濺兩濺入左水佢又話入水冇左保養咪俾佢玩鳩死

其實7係防水嘅
Apple話防濺水係為左防止啲人係唔岩條件下浸壞左

整乾部機 然後做測試 如果係機身問題 咁佢測試環境都會入 如果係不當使用既 咁佢測試應該會pass到

官網係寫resistant唔係proof嘅
不過唔係上面條懶好笑嘅傻鳩所講只防濺姐

Splash, water, and dust resistance are not permanent conditions and resistance might decrease as a result of normal wear.
有冇睇呢句呀

如果佢會咁做都好D

連登真係好多人同Apple有仇

如果佢保養期內都保證唔到咁寫嚟做乜？
抗水火柴買左三日就話wear off左抗水都得？

On9
我iMac Mbp Apple Watch iphone 7 airpod 全部都有
冇諗過轉台 Diehard ifanboy嚟
好多人做契仔質疑都唔俾就真

保養唔等於保證

唔洗諗啦 老實 apple 點會留抵啲對自己不利嘅條款

所以買左一日濺水即入水都可以唔保？
Apple自己都唔會似你咁on9講得出
我估係似上面個巴打咁講會再test

咁我作為ifanboy又唔會相信apple會咁西

笑死

樓豬真係買左架船去大西洋深潛

定係一堆傻西唔睇reply公路炒車

之前浸浴玩電話唔小心跌咗部機入浴缸
仲要用咗lush啲bath bomb好撚多閃粉
即刻撈上黎發現earpiece細聲咗好多嚇撚到仆街
即刻用風筒冷風吹咗陣就無事..
點講話防水都好 始終個防水力都會隨使用嘅時間而減少
都係唔敢濕水

最撚憎啲柒頭係到洗版

公司條款保障自己係好合理
個個電話就壞 拎去浸水好難真係過換可以換過部俾你

成班資料又唔揾
一個傻柒9up就信曬
淨係sosad接龍
又唔知自己連環炒車

應該係啱啱好塞左水係speaker個窿到
所以Apple watch有個功能就係震speaker hole啲水出嚟

關乜事
未過保養佢點都要換咖
點解要浸
過左保養又係咪都要俾錢
點解要浸？

RESISTANT=/=PROOF

表示sonyZ5用家, 機齡一年，沖水無數次，早幾日仲浸左幾下鹹水，壞唔壞可能睇彩數

我落雨都入左水
防佢老母閪咩
畀佢屈咗二千幾

同佢講冇浸過佢就一路講ip67點點點
總之唔會理你

以後唔會買蘋果野

Sorry 有啲低清

Btw iphone7 係ip67
防水都有個限度

補充翻
但要注意的是，防水防塵的完美狀態，是指未經過落摔之前的測試標準，若產品經過落摔後，因為機體結構改變而造成進水現象，則不列入討論範圍

如果跌過就唔包防水

比我一定大返佢IP 67定義

如果真係樓主部機設計缺陷，去唔到ip67 防水，咁無左 保養，都幾仆街

10年D 三防機都係唔保入水咖啦
每個公司都會帶嘅頭盔

講沖涼用個d人平時用開凍水沖涼?

間間公司都戴頭盔㗎啦，安全套其實100%避孕但佢會唔會賣廣告話自己係必定安全？最多咪話99%
出事又係口同鼻拗

撞車撞到痴線
ip7 係ip67，可以放落水1米30分鐘，防濺水
仲要sony從來唔用防濺水呢個term，唔識就睇下新聞la

不過防唔防水，同保養包唔包係兩回事

知唔知咩叫ip67

我自己沖涼都係會拎部iphone入去
有時重會戴埋airpods 邊沖涼邊聽歌

其實班友係唔係以為自己係APPLE老闆?
乜都為APPLE解脫去仲要去屌返個用家?
IP67如果正常沖涼入水，咁咪唔合格囉!
但APPLE點解會唔保入水?

跟住一班自以為係APPLE老闆嘅ON9就拉到去係唔要保埋潛水，仲以為自己好有理據?

APPLE唔算最好討厭，反而係呢班IDOG型仆街先係最黑人憎

ip67水温限制幾多？

巳入水
屈我話整灣部機

之前有新聞好似賠左幾百萬先加左呢句
咁即係要當佢冇抗水功能咁用？

唔好用防水呢個term啦
上面班柒頭會釘住係抗水唔係防水嚟講
不過佢都自己講防濺水

成班羊群仲撚柒
我係ifanboy都覺得羞家

轉會啦

秒

講緊會入水蒸氣呀on9
所有防水機都防唔到水蒸氣
入左水氣都有機會整壞/mon有水點
呢d都唔會包

原來係咁

都唔明啲人盲撐做乜

利申：用鳩緊

好似每部防水機（唔同牌子） 入水都唔包嫁啦
個ip67 係lab 嘅環境下做到water resistance , 注意係lab 嘅環境下。
平時生活上有咁多唔同環境因素，樓上巴打講嘅水蒸氣啦，外殼損毀啦。
仲有一撻地方就係sim tray,sim tray 有個膠邊，如果成日換sim 要抆插個sim tray ,都有可能損毀到，生活上太多可能性導致部機失水water resistance , 所以d 廠都唔會將防水列入保養功能。
其實打得出water resistance 呢個名只能當extra 功能去睇，目前最高級別嘅ipx8 都有機會入水，個水壓只要超出佢個resistance 能力就拜拜，佢寫就寫1.5米水深嘅水壓，但你無辦法量化度幾多嫁麻（好似拎落水嚨頭度沖水咁）
所以建議巴打們唔好再扔落水度用之後入水咁不智。

就係因為防水，抗水呢啲字眼太含糊
所以先有ip code畀人知道究竟有幾防水法

濺你老母咩柒頭
ip67防濺水

我係真係打開機都買iMac
純因爲用開apple就一條龍
結果俾人話同apple有仇
呢班人真係腦裝屎

咁真係好冇保障

人地成班笑得好撚high咖
我都要潛落大西洋

咁所以究竟防唔防水
利申自己已經睇晒都唔係幾明
同埋自己試過前幾日落住雨玩手機 濕晒成個mon都冇事

成班唔查資料炒晒車 仲以為好好笑
IP67係可以浸入水中最多1m

點會唔明？你copy ip67個定義上黎講下邊隻字唔明

間間廠都係咁 好狗的

Gg 成日都沖涼聽歌

好似話入水就一定係用家問題

water resistant唔係waterproof
外國貨品呢兩個詞定義好唔同
water resistant都會入水，waterproof係完全防水，waterproof通常都會加返幾多米

ip68已經claim waterproof啦
但事實上仲有更高等級既ip69
所以"有幾防水"不如直接睇下ip幾多同埋個定義好過啦

〉〉 IP67：在15厘米到1米深的水中浸泡30分鐘，能夠防止水的進入。
〉〉 IP68：在供應商規定的條件下，持續浸沒在水中，能夠防止水的進入。
〉〉 IP69K：能夠承受EN 60529和DIN 40050-9中定義的熱蒸氣沖刷測試。這能夠提供水壓在100 bar(1450 psi)，溫度80ºC的防護。壓力直接應用在感測器上，以30度的角度遞進（0，30，60和90度），在每個角度持續30秒，共120秒（2分鐘），能夠防止水的進入。
這些IP防護等級往往沒有被正確的理解，或者被錯誤的進行了應用。例如，許多用戶認為IP67或者IP68防護等級允許將設備至於水中在規定時間之內的同時，能夠正常的工作。事實並非如此，這些防護等級只能保證當設備從水中取出之後，仍然能夠正常的運行。
另外一個可能的誤解是，滿足IP69K意味著自動滿足IP67和IP68。其實，IP69K只能夠防護沖刷壓力，並不適用於浸沒在水中的應用。因此，IP69K防護等級往往被用於經常清洗沖刷的應用中，例如釀酒廠，洗車廠和食品飲料廠中，但是並不適合被用於設備完全浸沒在水中的場合。

Moto出過防爆mon機,你估下佢保養會唔會包爆mon換機？

就係討論緊咁樣係咪合理
你俾返同樣唔合理嘅例子唔代表佢咁好合理
你不如話iphone出嚟打電話，但之前原來天線設計有問題打唔到都唔包保養

浸浴就拎入去玩

Water resistance =/= water proof

WAterproof先係防

因為入水係好難判斷到你點樣令佢入水，你話只係濺水濺入但佢都可以話你係浸得太耐，唔包落保養係唔想口同鼻拗，依個灰色地帶真係好難解決

放水係靠膠邊攝住零件同邊位
但時間耐會老化，而且我點知你部機點玩，你放入洗衣機咩都死la
所以一定唔會保養比你

防水係靠膠邊攝住零件同邊位
但時間耐會老化，而且我點知你部機點玩，你放入洗衣機咩都死la
所以一定唔會保養比你

老老豆豆 第二個回覆好低質 邊忽秒